# Проекты
# ИТМО Программирование 2022 весна

Проект выполняется по индивидуальному заданию.\
Это **не значит**, что проект надо делать в одиночку. Выполнение проекта может быть групповым.\
Это **значит**, что задания должны быть уникальны.

---

Проект содержит три этапа:
- Подача заявки. High-Level Overview
- Проектирование. Design Document.
- Реализация. Project overview. Demo.

## 1. Подача заявки

Чтобы подать заявку на проект, нужно создать документ высокоуровневого описания проекта (`HLO`).
Придумать тему проекта нужно самостоятельно. Но чуть ниже будут примеры общепринятых тем.

В `HLO` проекта нужно написать:
- имя проекта
- кто именно его выполняет,
- краткое описание высокого уровня: какой тип проектируемой системы, для кого она создается и какие проблемы или задачи сможет решить.
- функциональные детали: более подробно описать в свободной форме, какие функции планируются, кому и в каком режиме они будут доступны.
- детали реализации: уточнения, технологии, прочее.

Чтобы подать заявку, нужно перейти в специальную форму: [https://forms.gle/jWhMA9VBxmV8GNdt6](https://forms.gle/jWhMA9VBxmV8GNdt6) \
Сделать это нужно **каждому** для проекта члену команды.

## 2. Проектирование

Итогом проектирования должен стать Design Document.
Из него должно быть понятно, что и как вы будете делать:
- Функциональные детали. Нужно описать бизнес-логику проекта:
    - Какие группы пользователей в нем будут работать - список с описанием
    - Какие функции им будут доступны - список с описанием/прецеденты использования/пользовательские истории
    - Порядок выполнения ключевых бизнес-процессов - диаграмма последовательности/диаграмма активности/еще какая-нибудь красивая диаграмма
- Структура проекта:
    - Какие модули будут в системе, и зачем - диаграмма классов/диаграмма развертывания/еще какая-нибудь красивая диаграмма
    - Каким будет интерфейс взаимодействия - эскизы/диаграммы активности/еще какая-нибудь красивая диаграмма
- План выполнения. Какие задачи и в каком порядке вы будете выполнять:
    - Этапы разработки (milestones) - список с декомпозицией на задачи более низкого уровня, назначенные на участников проекта, с оценкой продолжительности исполнения
    - Набор артефактов разработки - что именно будет являться результатом разработки, в каком технологическом виде оно будет представлено.

Отправить на проверку через форму: [https://forms.gle/937hY273gC8K24Yv8](https://forms.gle/937hY273gC8K24Yv8) \
Сделать это нужно **каждому** члену команды.

## 3. Реализация 

Итогом этого этапа должны быть описанные на предыдущем этапе артефакты.
Их нужно защитить: 
- предоставить код (Ссылка на GitLab/GitHub репозиторий)
- записать демонстрацию их работы - показать в работе, показать и описать структуру проекта, код
- быть готовым повторить в дискорде демонстрацию и ответить на вопросы по ней и коду

Ссылки на репозиторий и видео передавать через форму: [https://forms.gle/Lh83EJgGDSpNSqAa8](https://forms.gle/Lh83EJgGDSpNSqAa8) \
Сделать это нужно **каждому** члену команды.

## Требования к ведению проектов
- Документация к проекту должны быть оформлена в виде README в репозитории проекта. Постарайтесь показать проект лицом.
- Для групповых проектов:
  - Обязательно ведение проекта на Github/Gitlab. Проект может быть приватным, тогда меня в него приглашаете (Gitlab: @efimchik_epam, GitHub: @thejerome).
  - Обязательно вести учет задач и вносить изменения через Merge/Pull Requests. Это для того, чтобы можно было посмотреть по истории коммитов как шла разработка. **Каждый член команды должен быть автором коммитов**.

## Типовые проекты
- Создание *сложных* автоматически проверяемых заданий для Автокода.\
  Некоторые темы я могу выдать.\
  В отличие от контрольной, делать нужно будет в соответствии с гайдом: https://gitlab.com/autocode-exercises-factory/registry/-/blob/master/guides/exercise-development-guide.md
- Чат-боты для ВК или Телеграм.
- Консольные приложения, возможен запуск с флагами или сеансовый режим.
- Java Swing или Java FX приложения.

\
\
\
\
\
\
\
\
\